其實點解tvb d電腦特效可以咁差？

班後期係咪真係咁差
連10年前既美劇特效都未追到
次次有關科幻打鬥d場景一定柒到仆街

無錢

一台獨大都冇錢？

係冇錢定唔肯出錢

一台獨大咪可以hea做囉

就係一台獨大先會廢。
有進步的原因從來都係因為有競爭。

係，搵咁多都可以咁仆街
道具個d好多時都唔整，直接key上去
求其整件差唔多既野拎住拍出我諗都好睇得多

套套警匪片都會炸車
一係搵d貴價地方拍懶高級
D成本就洗撚晒係依d地方

淨係講演技我諗仲好過日韓
可惜套套都拍到咁柒
依家係亞洲d人寧願睇日韓劇都唔睇香港真係自己攞黎

姑寒

而且逢親有打鬥/動作場面都要整slow motion搞到成個場面勁假勁核突

啲effect連幾廿萬年前既star war 456集都可以正過佢

以前蒙蒙地你地咪睇落唔覺眼 而家太清, vfx又冇進步過 咪柒囉

冇時間
冇人

人工低咪hea做
外國做VFX叫專業人士,香港做叫design狗
仲要人工15k都叫俾多
做得好又係雞碎咁多,做得柒又係雞碎咁多

整得幾垃圾都有你呢班垃圾睇

點解要改?

slow motion啲水花

你都識講道具唔做要後期做
下下後期做邊有咁多時間整得靚
前中期hea 後期就食屎

你地知唔知美劇嗰啲budget幾多㗎
十成係以為係電腦畫以為係photoshop噉唔洗用腦嘅傻閪

請埋請埋都係大陸人做design

無budget
趕時間
完

其實唔係做後期班人唔想做好
但整得好要好長render 時間
但上面要你幾日內交嘢
只可以俾到一般貨色

之前套on9仔夠話成億啦，又咪整垃圾，屌

唔肯出錢 就算做特技果個係荷李活級都唔會同你用真功夫整喇

呢個真 成億整出黎同十幾廿年前套西遊記咁上下 tbb一係比人當水魚一係吹大十倍價

淨係d室內境都已經假到爆
來來去去幾個間格
私人樓一個款，豪宅一個款，公屋一個款

外國d低成本劇集森林追逐都係廠景黎

拍返黎既係屎 再做落去都係石

成億budget落cg定咩先
幾個唔同情況
一億budget得100萬落cg到，而套劇cg佔重唔高
一億budget得100萬落cg到，而套劇cg佔重高
一億budget有2000萬落cg到，而套劇cg佔重唔高
一億budget有2000萬落cg到，而套劇cg佔重高
全部情況都唔同
再者你落重budget但唔識用又另一回事，我畀1000萬你你唔用去請有技術嘅人，同你老豆有幾百億優良精子，但係你出咗世一樣

踩過界片頭ok吖

美劇唔講大制作個d啦， 普通肥皂警賊片已經真過大台好多， 最近就有兩套咁上下既劇：seal team, SWAT , 大家可以比對下

粵語劇少到咁 賣英美澳紐馬拉 都大把水 用最少既錢賺最多既錢 又無對手 唔通真係同你俾心機拍咩

No one's watching anyway \ /

之前有爸打講過，TVB專登做到睇得出，先唔會晒左特技啲錢，試想像好似魔盜王咁，邊個位用特技都未必知

你攞套荷里活巨片同TVB啲劇集比？
人哋一大筆一大筆錢掉落去 你睇或者睇唔到都有特技 人哋都唔志在 但TVB好孤寒㗎

垃圾 世界光 廠景 VFX 仲睇黎做乜

特乜撚嘢效？
無人同佢競爭，洗撚揼本做特效咩，
睇出面班硬膠TVB撚就知，垃圾都照睇

整得唔靚其實仲好
反而有喜感

因為佢地個模式仲停留緊喺80年代，
廠搭景d師傅仲係倚賴格仔紙，
又要就機位，所以set designer設計都有限制
覺得個景假另一個主因係燈光，
tvb最出名係世界光，光到曬撚死人嗰隻！
就係嗰個自稱「鄭少秋御用燈光師」個死老野堅持！
不過呢幾年好似有啲改善，可能條老野收左皮！
每個廠都自己一個地頭，
有d仆街廠嘅搭景佬會收埋d野，
佢哋d道具、佈景板全部冇電腦記錄，
好似d夜冷舖咁撚亂，
咁嘅系統下點會有好野出吖！
最重要係班無料廢中管個部門，
唔敢試新嘢甚至完全唔識唔接觸新野
死要沿用舊模式

Youtubers啲特效仲好過tvb

可能個片頭CG已經用晒Budget, 咪搞到入面啲CG 柒囉

華語地區一套劇或電影賣點係
用幾多錢請左邊個演員

外國一套劇或電影賣點係
用幾多錢做特技

好多時明明可以用蒙太奇解決啲嘢（例如跳樓）
為左怕C9唔明
係都要用垃圾CG

唔好講美國啦
十幾廿年前 我和彊屍d特效我覺得仲好過tvb近年

Tvb d特效廢到 完全唔好睇
同個畫面都唔夾

冇競爭就係咁
有冇發覺TVB劇集除咗OP同ED之外，所有音樂都係用公廁音樂
從呢點已經睇得出有幾hea

Mr.A答案：「無用linux」

啲effect我都整到

最勁嘅特效拎哂去整母汁天塊限奶布

鬼咩
唔肯俾錢出面做自己D人電腦特技又廢

孤鳩寒

tvb啲劇俾師奶同支那人睇
特效太真會嚇親人

錢問題

20k ? 逐格同你勾 mask 上 effect 囉
13k ? 求撚其其見到個 effect 就得啦

所有問題 都係錢架姐

Ching 好似有內幕料

差你都睇住屌有咩所謂

劇本又衰 拍攝特技又衰 點睇落去

拍套on9野出黎都有廿點收視，連登都最少爆幾個post，hea做又36，認真做又36，你都唔會認真做啦係咪呀

dum唔dum本都係得同一班傻仔睇dum嚟做咩

作為觀眾，你會覺得佢孤寒
作為老細，我做乜出多幾百萬為啲畫面

除左錢,仲有時間
一兩日叫你起一集嘅effect
咁短時間求其落auto就算啦

有名你叫，無錢電視

觀念錯誤，愈睇唔出先愈值錢

agger, 1分鐘都冇轉過去無線睇

同笑波子情況一樣，我鳩廢都有支持者，出咁多錢又係咁多支持者，我keep 住廢又唔會少咗忽肉，收視都係咁，反正慣性收視都唔係因為特技靚而睇，所以咪唔肯出錢

Tvb 要keep住出劇
於是就密密拍密密播
啲演員導演個班都拍到無得休息
後製個班咪跟住趕交貨出街
質素要時間浸下先有
依家節目低質好大因素都係Cctvb咁既製作模式
但班老屎忽管理層又鐘意咁

咁差都咁多人睇，依下先吹鳩漲，明明有咁多方法睇其他有誠意有成本嘅嘢，睇youtube都好過佢

老屎忽覺得呢d叫有效率嫁

重點係哩啲公司養得太多廢老，仲有管理層廢到無輪，成日玩權鬥，根本冇心做好啲節目。

視覺派返去睇果D super hero電影啦

做CG果班一定係最食屎果班人黎
因為拍嘅過程好少參與
拍成點都要硬食
即使有去跟場 拍出黎可能同講好左嘅唔同
舉個例子 你要求咁拍咁拍 燈光要咁樣咁樣就
Cam要咁樣咁樣就
Cam man /燈光師傅 一句就唔到就收你皮
要明白 CG佬係最低層次嘅存在

其次係budget問題
一套劇budget有限 同埋有卸膊文化
道具卸比第二個部門 廠又卸比第二個
卸下卸下可以CG硬食晒架
咁當然大家卸黎卸去 最後大家都食屎

呢樣我真係唔明 就算特技差之餘 啲拍攝手法 鏡頭可以仲咁單調 啲槍擊動作鏡頭就超慢動作之餘仲等登用咩高清鏡拍 搞到鬼唔馬六咁 完全無感覺唔刺激 美劇點解好睇除左劇情演技就係啲鏡頭好吸引 就算普通對話啲鏡頭都好用心唔會就咁set死部鏡係度影大頭

我真係唔撚明點解會有人鐘意啲咁既鏡頭 其次係點解班幕後仲做得出呢啲鏡頭

依家無綫無錢？佢係唔肯使錢呀

你幫無綫講好說話

上面都有人講左時間係一個問題
其實 張保仔/殭 係另一班電影級人馬做
詳情wiki搵到 點解出黎效果咁多負皮
可能係因為時間唔夠
可能係因為拍返黎嘅野真係唔好做
而留意返時間 呢兩套都係差不多時間做
咁其他劇應該就係返tbb人做
我假設電影級人一年做兩三套大製作啦
咁一班人做兩三套劇都搞成咁
咁另一班人相同時間做幾十套劇（一年有幾多劇其實？）會搞成點

之前有篇訪問講左佢真係冇使錢響呢套野度
話係低成本低cg既試水作黎但唔知點解比人放左響台慶度播

咁我拍條slow mo比你
你唔通走去做normal speed嘅effect比人咩？
拍啲咩出黎 就要做咩架啦
監製最大

呢樣又係 香港娛樂好似只係俾啲無腦c9咁
完全唔走青少年路線

同埋太多野都過份依賴CG啦
好多野其實都可以實拍到出黎
點解要屈落CG度做

另外大家可以睇下呢個

根本連香港電影圈都係咁撚樣 謝霆鋒拍救火英雄 做訪問都話後期明明可以做好d 係要用最少時間交貨 俾錢果個話事

Tvb高層度縮呀嘛 見唔到特技咪即係無做特技咁咪唔使俾錢囉 咁啲幕後咪做到有咁假得咁假俾啲高層睇到咁咪俾錢囉 你話係咪on撚99

有一科得一條友讀，成績拉curve 所以認真做同hea 做都會拎A
你會唔會認真做

tvb出撚晒名姑寒啦 冇錢

咁根本成班都垃圾啦 咁既vfx都過到骨

但問題係啲鏡頭好無謂 正正常常普通速度去拍啲槍戰動作水花四起可能仲好睇 無端端打緊突發間慢鏡頭超高清咁睇住佢一拳打落去 另一個又硬食之餘慢動作俾人打 成件事好撚無謂 點解要咁拍 係咪真係得c9先鐘意

大佬俾咁多時間排梗係拍到盡

咪就係方逸華嘛 要見到條威吔先俾錢

講到錢 成龍拍啲接飛筆
可以拍幾十take去做到果樣野果個效果

TBB可能只係拍兩三take飛空氣
要後期加筆

拍野要book廠book機book場 就演員時間
好多因素影響
你估佢會唔會為左秒幾嘅飛野鏡頭拍幾十take
緊係拍兩三個吉鏡要CG做啦

傻鳩黎

支那劣根性 唔會慢工出細貨

真，完全睇唔出

限奶布其實係外地做返

我以為TVB突然dump本咗

出細貨咪冇劇播
會食屎架嘛
你估美劇咁 一年一季咩

有咩觀眾有咩電視劇
電視台見自己既劇得過且過觀眾都接受，就唔駛拍高質野俾人睇

原本想睇下有幾波濤洶湧 點知整塊布

一年十幾廿套劇 咩創意都變零啦
你一日打十次飛機 睇下會唔會射水
制度問題死證黎
以前工廠式製作咪玩死晒所有人
宜家冇對手 唔洗諗搶收視 更加wfc